[
  {
    "question": "1. 在小型或微型计算机里，普遍采用的字符编码是( )",
    "options": [
      "A. ASCII码",
      "B. 十六进制",
      "C. 格雷码",
      "D. BCD码"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "2. 在机器数( )中，零的表示形式是唯一的。",
    "options": [
      "A. 补码",
      "B. 原码",
      "C. 移码",
      "D. 反码"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "3. 若某数x的真值为-0.1010，在计算机中该数表示为1.0110，则该数所用的编码方法是( )码。",
    "options": [
      "A. 原",
      "B. 补",
      "C. 移",
      "D. 反"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "4. 根据国标规定，每个汉字在计算机内占用( )存储。",
    "options": [
      "A. 1个字节",
      "B. 4个字节",
      "C. 3个字节",
      "D. 2个字节"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "5. 设x=-0.1011,则[X]补为( )。",
    "options": [
      "A. 10100",
      "B. 1.1011",
      "C. 1.1001",
      "D. 1.0101"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "6. 设寄存器位数为16位，机器数采用补码形式(含1位符号位)。对应于十进制数-27,寄存器内为( )。",
    "options": [
      "A. FF9BH",
      "B. FFE5H",
      "C. 00E5H",
      "D. FF5AH"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "7. 长度相同但格式不同的2种浮点数，假设前者阶码长、尾数短，后者阶码短、尾数长，其他规定均相同，则它们可表示的数的范围和精度为( )。",
    "options": [
      "A. 后者可表示的数的范围大且精度高",
      "B. 前者可表示的数的范围大且精度高",
      "C. 前者可表示的数的范围大但精度低",
      "D. 两者可表示的数的范围和精度相同"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "8. 如果浮点数用补码表示，则( )的运算结果是规格化数。",
    "options": [
      "A. 1.01010",
      "B. 0.01011",
      "C. 0.01010",
      "D. 1.10100"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "9. 若浮点数用补码表示，则判断运算结果是否为规格化数的方法是( )。",
    "options": [
      "A. 数符与尾数小数点后第-位数字相同为规格化数",
      "B. 数符与尾数小数点后第一位数字相异为规格化数",
      "C. 阶符与数符相异为规格化数",
      "D. 阶符与数符相同为规格化数"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "10. 定点16位字长的二进制整数，采用补码表示，所能表示的数值范围是( )",
    "options": [
      "A. 2-32768~2+32767",
      "B. -32768~+32767",
      "C. -2-32767~+2+32767",
      "D. -32767~+32767"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "11. 用n+1位字长原码表示定点有符号整数时，所能表示的数值范围是( )",
    "options": [
      "A. -(2n+1-1)~+(2n+1-1)",
      "B. -(2n+1)~+(2n+1)",
      "C. -(2n-1)~+(2n-1)",
      "D. -(2n-1-1)~+(2n-1-1)"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "12. 某数在计算机中用压缩的BCD码表示为0111 1000 1001,其真值为( )",
    "options": [
      "A. 789D",
      "B. 1929",
      "C. 11100011001B",
      "D. 789H"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "13. 一个16×16点阵汉字需要( )个字节的存储空间码。",
    "options": [
      "A. 16",
      "B. 256",
      "C. 32",
      "D. 8"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "14. 二进制数10010110转换十进制数为( )。",
    "options": [
      "A. 160",
      "B. 150",
      "C. 230",
      "D. 140"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "15. 二进制小0.111101转换十进制数为( )。",
    "options": [
      "A. 0.953",
      "B. 0.953125",
      "C. 0.8125",
      "D. 0.6125"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "16. 十进制数1039转换二进制数为( )",
    "options": [
      "A. 100 0001 0011",
      "B. 100 0000 1111",
      "C. 100 0000 0000",
      "D. 100 0000 1011"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "17. 十进制小数0.6667转换二进制小数(取小数点后5位)为( )",
    "options": [
      "A. 0.10101",
      "B. 0.10001",
      "C. 1.10101",
      "D. 0.10100"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "18. 十进制数1033.6875转换二进制数为( )",
    "options": [
      "A. 100 0000 1001.1101",
      "B. 100 0000 1001.1011",
      "C. 100 1000 0001.1011",
      "D. 100 0000 1000.1011"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "19. 二进制数1001 0110.1011转换十进制数为( )",
    "options": [
      "A. 150",
      "B. 150.6875",
      "C. 148.675",
      "D. 150.675"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "20. 二进制数11011010转换为八进制数( )。",
    "options": [
      "A. 664",
      "B. 662",
      "C. 342",
      "D. 332"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "21. 八进制数1234转换二进制数为( )",
    "options": [
      "A. 10 1001 1100",
      "B. 101011100",
      "C. 1010011100",
      "D. 100011010001"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "22. 二进制数1101 1010 1110 0001转换十六进制数为( )",
    "options": [
      "A. 13AE1",
      "B. 0C10E1",
      "C. 0DAE1",
      "D. 1310E1"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "23. 十六进制数7FA5.3E8转换二进制数为( )",
    "options": [
      "A. 111 1111 0101 1010.0111 1101",
      "B. 111 1111 1010 0101.0011 1110 1",
      "C. 111 1111 1000 0101.0111 1101",
      "D. 111 1111 10100101.0111 1101"
    ],
    "answer": "B"
  }
]